想4年後一個人搬出屋企住，有咩要準備?

歡迎各位巴絲分享一個人自立生活嘅苦樂，
開支、住屋等等嘅開支如何分配?
有咩技能一定要具備?
任何事都可以分享

女

自己本身就係

我認真想知，做好準備啊
有無人認真答

咁你差我

留低tg

資金要夠多

收支平衡先
之後諗生活上任何大小事
食物
清潔
保安(貴重物品放嘅地方)
廢物處理
傢具
之類之類

你一個人住?

係呀

錢囉

遇到小強 蜘蛛點算

小強就打死佢 蜘蛛就捉嚟養

咁型

你幾歲開始自己住?
遇到最大嘅困難係咩？

我知
但除咗錢，心理上、物質上...仲有咩要準備?

有錢乜都解決到啦,冇野要準備

萬事要有周詳計劃，唔係話搬就搬。
有錢之後要點做？
點先可以確保可以一直都負擔到等等，都要及早籌謀，如果唔係就會一直好辛苦。

你收入幾多先 儲備又有幾多？

係大學生
下年畢業
錢唔多，但將來會有
宜家要諗定將來

儲返幾萬做流動資金 如果係市區其實租樓住都好大壓力 分分鐘成萬銀 我先唔理你錢方面嘅問題先 因為無錢就乜都無得搞

岀到嚟自己一個住 首先解決水電煤問題 同屋主傾好 仲要傾埋有咩事邊個負責(漏水 爛野 或者其他問題 當然租之前自己要睇清楚先) 仲有保安 例如窗口有無裝窗花 窗對岀有無野令人好易爬入嚟
其次室內佈置問題 需要乜嘢家具 大至床 電視 雪櫃 小至鬧鐘
之後係解決食嘅問題 你每日岀街食定係屋企煮？煮食就要買調味 爐具廚具餐具 同埋注要油煙清潔
最後就係清潔問題 點樣處理日常起居垃圾 打掃用嘅用具

非常感謝
我會再做下資料搜集。

你今日無
但係你將來會有

thx

其實最重要我覺得係心態
自己一個住係有自由係有空間 得閒成班fd上黎玩一晚
但自己一個住個種孤獨感 唔係咁好受 由其係受打擊之後 番到屋企都係得自己一個既呢種感覺

你覺得咩心態最緊要?

我想有能力獨立生活
其實屋企人都係過客，總有一日分道揚鑣，及早諗定後路先，免得最後太落魄

你覺得孤獨感最難克服?

我覺得你呢段時間唔儲錢反而岀去租樓住最後會更加落魄 後路唔應該係岀去住過嘅經驗 而係錢

以為係相處唔到添
過客就一齊住啦
你儲多幾年錢
痴佢地多一陣

出來住的開支唔係門面數計得出

如果你預左唔會再同返屋企人住
咁就變相會一直租樓到老
因為點都唔會儲到首期
除非你泊到個好碼頭

我自己住左好多年，而家同女友同居
錢好撚緊要，真係好緊要
同埋買傢俱要諗方唔方便拆同搬，一兩年搬一次好閒，你當隨時ready執野走咁上下啦
家頭細務一定要熟哂，各種師奶知識
要有自己一個孤獨終老的覺悟先好搬出黎，唔係你會好難捱

係呀 我覺得真係好難 錢可以賺 家頭細務可以慢慢學
但全世界得番自己一個人呢種感覺點都習慣唔到
唔係一句獨立就可以 都唔係獨立左就唔怕孤獨

以前住hall 好多時候rmmate唔起度 我本身又唔會參加hall 活戶所以同自己住一樣

你搬出來嘅時候有諗過孤獨終老?

下年會住hall，所以可以試下獨立少少嘅生活。住hall當然唔係同真正搬出離完全一樣，但可以習慣下。

agree 當你情緒處於低谷，返到屋企又係得自己一個...好易做傻事
利申有個朋友就係咁樣過咗身，好後悔點解唔早d開解佢

搬咗好難返轉頭
所以唔係宜家搬出去，要策劃幾年後嘅事。
就算唔買樓都要經濟獨立，租樓都ok，最緊要有能力負擔自己，咁先係上策。

依靠另一半生活唔會令我人生豐盛
你明啦!
世事常變

明白

你現在可以獨處了嗎？

搜括屋企所有有用資源，儲喺迷你倉，等四年後再用

錢

同意

哈哈

係啊

心態好好 點做到架

你係指點做到有好心態?

自己話畀自己知要自愛。
無辦法啦，
睇過有人結婚泊碼頭，最後無好下場，就知唔可以靠人，始終人生自己話事好。

錢 有錢咩都可以解決

最主要係錢

其次係生活習慣
搬出黎住之後乜都自己負責

細至一日三餐水電煤
大至維修/突發事故

同埋有時有情緒可能會覺得好孤獨得自己一個

利申： 自己住左8年 由無錢同人夾唐樓到而加
起碼有𨋢搭有自己廁所唔駛share

點解決孤獨嘅感覺?

一方面自己住要考慮現實
無錢就迫自己搵多d錢寄情工作
個時初初搬出黎月入一萬仲要交租
慢慢會迫自己升職加人工

睇下你邊行
我自己個行夜收
收工都好攰訓醒又第日

難得放假都要做家頭細務又一日

出街記得帶鎖匙

有無唸過工廈

絲打你打算租屋住?
我成日都想搬出去住但無錢
最大問題我覺得係錢囉

我同屋企關係本身就唔好，一個人過世咪一個人
當然，我遇到而家的女友係我幸運

你搬出黎住，少個錢都仆街呀

呢個真

試過放假憪錢全日食幾蚊面包

咁我又唔會
我以前長期做兩份工，點都夠洗的
我一路都係寧願開源，都唔會節流，平時生活本身已經唔浪費，仲要慳，我會死的

你初初搬出去住嘅時候，帶咗咩行李?
如果畀你揀多次，會唔會再搬出離?
你宜家滿唔滿意自己嘅生活?

你可唔可以講下點「開源」?

有，但一個女仔
唔知安唔安全?

係啊，租都無問題
但要有能力一直租落去

住咩大細？獨立門戶定「湯」房
住咩位置？巿區唐樓定新界村屋？
搬出黎住最重要都係租金
仲要睇你為乜搬出黎
想要自由但係唔怕細？
想要獨居但係唔想同人逼？
想為返工返學幾巿區住？

搬

一直都係獨立既人 但出到黎自己住先明白個種孤獨其實好難受
無話可唔可以獨處 但自己一個住無你想像咁開心

搵個另一半啦

識煮飯
唔係平時要諗今日食咩好
仲有識洗衫

一定要一個？你可以同多幾個女仔租，安全d, 又無咁悶，又平d, 而家d 工廠區又近地鐵站，其實有得唸

工廈我有諗過
但諗緊點生火

我以前就做科研的，夜晚再做補習
之後索性全職做補習，而家叫做有個細細的地方教下書

我100%唔後悔搬走，我當年一入U可以check in hall就搬走，summer都唔會返去
大學學費，hall錢，生活費都係自己搞掂
記住，有錢你先有權講野大聲d

電磁爐

其實好滿意
我係搬入hall果時帶衫同少少雜物走
咁多年前都係盡量少雜物，方便搬屋
以前女友第一次黎我道，comment就係好整齊，不過冇咩生活的味道
所有野都只係考慮實用

忍受到自己做家務 病左無人理 煮飯 燈油火蠟費用

好啊
多謝

你好勇敢
加油